《華郵》取得警方武力指引 專家指七成警暴個案涉違規

反送中運動持續半年，警方過份使用武力的問題備受關注，但至今未有任何警員被懲處。《華盛頓郵報》今日發表詳盡報道，稱取得過百頁警方武力指引等文件，並邀請9名國際專家審視65
宗警察使用武力事件，指約七成事件都有違規。

國際專家：七成事件警察違規

《華盛頓郵報》從各媒體記者拍攝的現場影片中，整合了在6月至11月期間65宗警察使用武力的事件。該報同時取得過百頁的警察通例、武力指引等文件，之後訪問了9位來自全球各地的警例專家，分析警員的行為是否符合指引及國際標準，包括是聯合國今年8月發布的低致命武力使用指引。

這些專家在檢視過相關影片後，認為在大約七成的事件中警察都有違反指引，只有8%事件中警方武力合符指引，其餘的事件專家認為未有足夠的資料下定論。不過專家亦強調只是根據整合的影片下結論，而影片未必能顯示事件全貌。

催淚彈

警方多次在人口密集的地區，甚至在密閉的港鐵站內使用催淚彈。《華郵》取得的機動部隊（PTU）訓練手冊，列明催淚氣體「不僅會影響目標，而且還可能擴散到附近甚至相對較遠的地方和人群」，顯示警方應清楚了解到催淚彈涉及的風險。

手冊又列明，若果在密集的商業區使用催淚彈，在辦公室的中央冷氣及地鐵通風系統下，問題將會變得更加嚴重。因此手冊建議警員在這些情況之下，使用其他的驅散方法。

水炮車

在10月20日警方使用水炮車驅散人群，期間一度用藍色水噴射尖沙咀清真寺。

四名專家檢視過當日水炮車在彌敦道一帶的影片，認為水炮車當日違反警方所說的原則。有專家指當時站在人行路上的人似乎沒有構成任何威脅，因此水炮車是違反了必要性和相稱性原則。

橡膠子彈

警方多次被指瞄准示威者頭部開槍。其中印尼籍女記者Veby Mega Indah在9月29日在灣仔行人天橋採訪時，被警方橡膠子彈射中右眼導致失明。

《華郵》取得的機動部隊（PTU）訓練手冊，清楚指出橡膠子彈應該向「身體中央位置」發射，並要避免射擊頭部、胸部、下陰、關節部位等。

胡椒球槍

警方在8月11日走入港鐵太古站，並近距離使用胡椒球槍射向人群，位置正正是扶手電梯，現場情況混亂。

《華郵》引述一名熟悉該武器使用的警員指，沒有指引限制胡椒球槍不得近距離使用，但武力指引列明只有目標正頑強對抗時方可使用。專家認為事發位置是密封空間及於扶手電梯口，增加嚴重、不必要受傷的風險。

警棍

9月29日銅鑼灣，有影片拍到一名少年被四名防暴警員包圍並按在地上，有警員用警棍毆打腿部。

機動部隊手冊列明，警棍不得擊打頭部、頸部、背部，不能打擊正在離開、背對警察，或俯臥地上的目標。警員應僅打擊肌肉而絕不打擊骨骼。專家就認為事件中警方是使用過份武力，但指影片缺乏重要背景資料下結論。

Push

推
[我終於搵到FC撚嘅歸屬地] 已經整好左個搜尋器，而家要大家俾意見想要有咩類別

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

但指影片缺乏重要背景資料下結論

你知我知佢知班警犬知
但佢睬你都戇鳩

人地最專業，唔好亂講，全世界最專業的

香港地投票

香港人唔可以再慣性沉默🈲❌
一起發聲，讓香港人習慣投票表達意見吧

專家可唔可以講啲專家講嘅野
呢啲市民同記者都講左

警棍嗰段佢地應該冇睇到其他
十段有九段都係十隻狗一齊毆手足頭

我成世人只有一樣垃圾唔鍾意
就係黑警

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生 (41歲）- 23/12/2019 (被吊頸）

元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬再被捕- 24/12/2019

無數香港人被爆頭射眼性侵強姦輪姦被跳樓被跳海被斬手斬腳

70%違規
只有8%事件中警方武力合符指引
其他係資料不足未能下結論, 應該係黑警故意趕記者走再酷刑所以影唔到,唔等於黑警無錯

100個比黑警打傷的人, 有90個係受害人, 而呢班受害人比律政司刑事檢控專梁卓然惡意誣告中

特別係新屋嶺遭強姦,酷刑的苦主明顯受到迫害

武力指引之前都有人放過上黎啦 但你吹佢唔脹

專家作用就係confirm市民同記者判斷正確
唔通你想佢地講黑警察無違規？

唔理有冇用，至少多謝佢哋出聲

呢個link有片，push

肉眼都睇到過度武力

真係要國際制裁狗隊國際警例專家的報告係最重要的證據

呢啲野求其喺街搵個師奶阿伯都知架啦
專家可唔可以專業啲呀

推

lm

呢類報告係可以直接呈交議員
特別係各國傾緊郁香港政府的法案,係好重要的依據

push

得7成違規.......

推呢個post，入面有link有twitter

［黑警的聖誕禮物］華盛頓郵報出左對香港警察獨立調查既專輯

紅底狗官：我唔知 我睇唔到 重判咗先

跟撚本而家所有黑警都犯緊法
半年無一宗要上庭
法治可在？

因為黑警故意封鎖現場阻採訪,果兩成未能判斷都可能涉及警暴
另外大部分酷刑, 性侵,強姦發生於警局, 專家組現階段無資料研究

專家係話根據手上證據, at least 七成警暴個案涉違規

PUSH

好波

警棍

9月29日銅鑼灣，有影片拍到一名少年被四名防暴警員包圍並按在地上，有警員用警棍毆打腿部。

機動部隊手冊列明，警棍不得擊打頭部、頸部、背部，不能打擊正在離開、背對警察，或俯臥地上的目標。警員應僅打擊肌肉而絕不打擊骨骼。專家就認為事件中警方是使用過份武力，但指影片缺乏重要背景資料下結論。

原來背對都已經唔打得
呢個point真係唔講唔知
咁點止7成
基本上有用過狗棍都違法喇

so

死黑警

係人都知啦 而家係要制裁

有撚用咩，全世界都知佢哋犯曬規，但冇人制裁到佢哋

我覺得好奇怪
點解我最欽敬的星島日報完全唔報呢條料

一個國際城市的警察比國際專家判斷係黑警,點會無新聞價值

我仲好記得姓屈條仆街係我踢爆黑警強姦案後屈9我係邪教,仲屈9我係飯民大台的大佬

下 你公報完然後呢
閱

核彈 推

真係跟足指引 無委任證都收得皮喇

講又講完喇 寫又寫完喇 跟住呢?

炒7成先人，嗰7成糧撥去3成人，要3成人睇住個7成人。

SHOP商場戰略檢討與重點 幫手share

1) 12點好撤，再留係度攬炒指數低
咁夜對政權既傷害係邊度? 個撚個都返鳩哂屋企訓教, 車又少。同玩平原戰 自殺有咩分別? 大家要記住個目標係乜野。街上又無其他路人幫你地cover, 過左12點又無車走。好似琴日MK咁, D人又話走唔撚到比狗包圍住。咁唔該你地今日咪撚再要呀寶出動

2) 落閘就目標已達成, 可以轉場
商場落閘基本上都係因為D狗入撚哂黎, 咁達成目標 無需要再屌狗同戀戰

3) 回馬槍，D狗走個時唔撚好再上前
尤其是商場入面，例如琴日ＹＯＨＯ已經比人回馬槍左起碼3-4次。每次都捉撚左2-3個。屌狗還屌狗, 你地係後面屌就爽, 企前面既街坊就中伏。唔好再做豬隊友

4) 街坊被捕個時麻煩街坊咪撚係度嘈
琴日已經有幾次係因為街坊太嘈, 個街坊大聲叫都無人聽到佢講乜, 咁樣同害9自己友無分別。一陣無名無姓無資料, 係咪想人地被消失??

你知我知單眼佬都知

突發：振美流出警方武力指引

對家出狗想壓低呢條料

推得上國際係好事
希望有更多人注意到

好明顯啦下話

黑警：嗰啲咁既專家，食屎啦！

7成

點止7成 9成都有

美國國會都知啦，可以做d乜

國際專家有系統研究完endorse香港群眾的警暴指控絕對係里程碑
監警會班海外專家只係見證完黑警惡行割席自保, 實際無針對警暴行為講野

佢哋啲條例守則唔係話鐘意改就改到架咩

係咁不推文回覆想點

得8%係守規則

愛比暴力多 與警暴割席

停止暴力 回歸理性
停止警暴 回應訴求

唔該大家 推呢個

一齊上twitter狂煲

公報完 就上twitter做野

721 831 101 1111

紀律部隊

唔好成日學吳志森講咩然後呢,呢個唔係有智慧的表現,而係選擇放棄思考扮高深

人權法, 稍後be water act
各國都傾緊組團落場郁共產黨
呢個時候有專家做證香港黑警有問題係更加推進到成件事

狗：指引？警例？法律？
咩嚟㗎？食得㗎？

最輕手都違反,如果專家睇埋其他嗰啲就

831

so?
實際d講幾時派兵黎啦屌

仆街警狗死賤種

係正常人都知大量黑警違規啦

要消滅狗隊
佢地係癌細胞
應該滅絕
唔洗咩嘢報告
執行最終解決方案就得
將佢地根絕
香港就會乾淨，健康

得閒靜靜雞改左佢都得

國際遊說團同文宣隊又有新的方向玩

中共口交部狂屌香港人挾洋自重,私通外國
證明國際線係中共的死穴,中共的大量海外合作項目已經宣佈死亡

成日話做咩無用的人又有咩戰功可言
就係不停散播無力感/宿命論令香港人不反抗

咩七成？係well done 啊

國際標準唔適用於香港

我哋喺電光火石之間

國際專家做過警察？

我哋現時冇足夠資料

影片遭到刪減未能反映事實

相當克制雖然違法武力指引會再檢討

不完美有改善空間

仲有冇其他版本

Well popo don’t fucking care

Tui

重點又嚟 合乎指引唔代表大曬 班黑狗指引都唔知改幾多次 最重要係要睇埋指引本身係咪符合國際標準

警暴唔係突然出現
娛樂圈資金現在靠大陸佬,但古時係靠香港黑幫
而曾志矮,任達華呢類娛樂圈大人物係黑警高層的人

於是大量作品美化黑警
香港警員犯刑事率一向超過普通市民, 仲有不少涉性罪行

全部都係黑警啦 洗鬼再睇片 哂時間

只有8%事件中警方武力合符指引

執法人員

其實立場應該叫同一隊專家分析埋中東國家的case
可能中東警察比香港警察守法

咁你派得美軍過嚟駐紮香港維持返個正義未？

黑警只會覺得自己岩曬
專家係假專家

最大問題係仆街林鄭港共，縱容黑警，做錯左唔指摘仲話支持黑警執法，所以林鄭必下地獄，惡名永留千古。

交92%出嚟祭旗可接受，分化佢哋

你估政府幾時出黎譴責華郵

Pushhhhhh

讀壞個腦 黑家 曱甴 逐惟仔先係最勁

一齊Twitter